陶傑：幫美國戒毒 - *CUP

中國, 政經趨勢, 社會脈衝, 美國,google, 中美貿易戰, 中美關係, 智能手機, 網絡封鎖, 華為 2019年5月27日by 陶傑

圖片來源：路透社

將來華為的手機用戶，無法連接許多大型的網站如 Google 的 YouTube、Facebook，甚至其他硬件裝備。

這樣就將蘋果以外全球手機市場市場硬生生一分為二。事實是，英國日本的銷售商，無法接受一部手機接不通 Google 的 Play Store，以及往後無法更新。

中國或許有一家很強大的華為，但並不擁有如 Google 一樣強大的軟件平台。而中國的百度並非簡體字版的 Google 搜尋器，因為中國內部對資訊、知識、言論、創作有種種強大審查。

也就是說，狂人總統要協助中國與華為「求仁得仁」，在當中砍斷華為與世界的聯繫。

因為以中國的獨裁和審查制度，其實中國與世界，在真正的資訊、知識、思想、價值觀方面並無聯繫。

美國認定：如中國長期禁止 Facebook、YouTube 進入中國市場，生怕中國掀起「茉莉花革命」，則為何美國有理由讓華為利用美國的晶片高端技術進入美國市場？

一個最簡單的邏輯問題，即可擊倒一切擁護華為的言論。

亦即若杜林普以「國家安全」為理由，全力排擠華為，美國也只是在做四十年來中國以「國家安全」為理由，不讓 YouTube、Facebook，「紐約時報」中文版、BBC 中文網、「蘋果日報」動新聞進入中國大陸，兩者完全相同。杜林普只不過在實踐他競選時美國與世界交往必須「對等」的基本承諾和邏輯。

若中國不准 Facebook 和 YouTube 進入，那麼美國也不准華為進入。即有一天，全球華為的用戶會發現他們的手機裡沒有「美國」。換言之，一切「用華為看串流電影速度最快」的歡欣，將會發現他們在看的電影，只會是吳京的「流浪地球」第十集，而不會是「復仇者聯盟」。

在這方面，美國的許多內容製造商是否蒙受巨大損失？中國的盜版盛行，即使中國讓美國內容製造商進入，其得到的利潤，長遠並無得益，也不公平。「復仇者聯盟」在中國的電影票房與任何電影一樣，受到行政操控。也就是說，中國批准有幾家戲院上映、排在甚麼檔期、上映時間有多長，並不由市場和消費者決定，而是由共產黨的管理部門決定。

杜林普的意思是要美國各大製造商選擇：這樣的市場，不斷用短期的利潤來引誘你，中期要盜取你的產權技術，長期要將你們每一家「剝光豬」，這種市場，你要不要？

大多數的商人短視，都不介意要。但現在美國的深層政府出動，以維護西方文明為使命，強行要美國製造商戒奶、戒毒、戒短期的貪。將 Google 的蜻蜓拔出來，也是對中國一向的抵制和審查的回應。

美國只是在做中國幾十年來性質上同一樣的事。從此「自由」不可以被利用為最終扼殺自由的武器。全球的低頭族，包括美國人，長期只看見手中那丁方吋的熒幕。現在美國政府要他們抬起頭，看看未來三百年人類的前途和世界。